大雨無到出太陽被批 天文台：電腦預報就對流發展把握有限

今日天色良好更有陽光。

天文台昨日晚上仍然預測今日天氣是「多雲，有驟雨及狂風雷暴。早上雨勢有時頗大 。」不少市民都以爲今日會風雲變色，結果今日天氣不似預期，部分地區更是出陽光，惹來部分市民批評天文台預報失準。天文台解釋，與低壓槽相關的強烈對流雲團的發展具有頗大隨機性，現今電腦模式對於這種對流天氣，把握相當有限。

天文台晚上發文，指昨日（18日）廣東沿岸有強烈對流發展，本港有大驟雨及狂風雷暴，多處地區錄得超過30毫米雨量，港島及九龍的雨量更達50毫米。由於預料低壓槽會在廣東沿岸徘徊，所以預計今日（19日）尤其初時，大雨機會仍然存在。然而，今早本港有陽光，驟雨亦減少得很快。

天文台解釋，翻看早幾日各大電腦預測圖，顯示有一道雨帶會由昨晚開始從華南向東南走，並在今早影響廣東沿岸至南海北部。這表示大雨會在昨日稍後至今早初時在本港出現。結果，雖然電腦模式預測的低壓槽及其相關雨帶的動向大致正確，但時間上較現實遲了大概半天。

昨日香港出現暴雨。天文台圖片

今早的雷雨集中在香港南面海域。天文台圖片

天文台補充，與低壓槽相關的強烈對流雲團的發展具有頗大隨機性，現今電腦模式對於這種對流天氣，把握相當有限，除了時空上會有誤差，降雨的強度亦然。低壓槽今早已南移至本港以南海域，較電腦模式的為早。在離港島數十公里不遠之處，今早持續有雷雨發展，與香港的天氣差別很大。

天文台提醒，電腦模式預計另一道低壓槽會在未來兩三日再次為華南帶來大驟雨及狂風雷暴，影響本地的時間約在周四及周五初時，隨後驟雨會減少。電腦模式在預測對流天氣出現的時間和地點是有限制的。如果大家有戶外活動的話，就要隨時留意天氣變化了。

垃圾天文台

即時天氣報告

無敵預測：
短暫時間有陽光，局部地區有驟雨

天文台超級電腦

真 同19算命師傅運程書一樣

天文台仲衰撚過舊石啊

商經局會唔會讉責下

根本垃圾，d台長退休仲會出黎做kol刷存在感，完全唔似專業人士

臨出門口前望下個天都準過天文台

係 天文台當日都老點你 舊石至少岩

執咗佢啦

風濕腳都準過天文台

改名叫 鳩估台啦

咁我自己開窗望個天唔好

而家應該驚你買咗超級電腦運上中国，唔撚做你生意啦

成日賴電腦，不如 tune好個model啦
model廢， 用乜計出黎都唔準啦

垃圾大交合 預測唔準就諸多藉口 執7左佢啦

如果天文台係個人,同佢對賭就真係發

真係好撚廢

攪到得前兩日無洗衫
堆到一屋都係

頗大隨機性
係人都知天氣係chaoic架啦
垃圾Model predict唔到咪唔好predict囉
還掂出門口睇下個天好過睇你垃圾天文台
落黑雨都仲話黃雨
執撚咗佢啦